《**我外母唔係人**\[1\]》（；前名為《**非常外母戇姑爺**》，巡禮名為《**聚寶盆**》）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")（無線電視）拍攝製作的懷舊喜劇[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，由[薛家燕](../Page/薛家燕.md "wikilink")、[梁榮忠](../Page/梁榮忠.md "wikilink")、[鍾嘉欣及](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")[元華領銜主演](../Page/元華.md "wikilink")。

## 播映安排

該劇於2006年初製作完成，但由於在2005年男主角梁榮忠與另一名無線電視藝人[朱慧敏發生了](../Page/朱慧敏.md "wikilink")「[車震事件](../Page/車震.md "wikilink")」的醜聞，電視台決定將此劇延期推出\[2\]，以免當時梁之負面形象影響收視。後來該劇於2007年7月3日至7月30日先在無線收費電視頻道[無綫劇集台首播](../Page/無綫劇集台.md "wikilink")，後於2012年11月6日至12月4日在[翡翠台的非](../Page/翡翠台.md "wikilink")[黃金時段作首播](../Page/黃金時段.md "wikilink")。

## 劇情簡介

托水神仙因為在天堂打賭，被貶下凡間當個逢賭必輸的賭鬼，百花仙子紫薇（[鍾嘉欣飾](../Page/鍾嘉欣.md "wikilink")）想嘗試人間的愛情偷下凡間，其母百花宮宮主魯花（[薛家燕飾](../Page/薛家燕.md "wikilink")）為了找女兒偷下凡間，二郎神（[李國麟飾](../Page/李國麟.md "wikilink")）知道托水神仙（[元華飾](../Page/元華.md "wikilink")）在人間有大劫，想幫他躲過；四個神仙，因為不同的理由下凡間，認識了丁辰（[梁榮忠飾](../Page/梁榮忠.md "wikilink")），還有很多凡人，紫薇陰錯陽差和丁辰結婚；富家子鄭守業（[陳山聰飾](../Page/陳山聰.md "wikilink")）對紫薇死纏爛打。到底仙凡戀能否開花結果，托水神仙能躲過大劫嗎？人間有情是否為真？

## 演員表

### 百花宮

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/薛家燕.md" title="wikilink">薛家燕</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鲁　花</strong></p></td>
<td><p><strong>肥花</strong><br />
神仙，後貶為凡人<br />
「百花宮」宮主<br />
紫薇之母<br />
丁辰之外母<br />
林水之鬥氣冤家，後為其妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾嘉欣.md" title="wikilink">鍾嘉欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>紫　薇</strong></p></td>
<td><p><strong>百花仙子</strong><br />
神仙，後貶為凡人<br />
「仙花店」老闆娘<br />
鲁花之女<br />
丁辰之妻<br />
鄭守富之契妹<br />
鄭守業之追求對象</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 丁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉玉翠.md" title="wikilink">劉玉翠</a></p></td>
<td><p>丁　酉</p></td>
<td><p>丁辰、丁寅之姊<br />
與鄭守富相戀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/梁榮忠.md" title="wikilink">梁榮忠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>丁　辰</strong></p></td>
<td><p>紫薇之夫<br />
囝囝之父<br />
丁酉之弟<br />
丁寅之兄<br />
林水之契仔<br />
與鄭守業互換靈魂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾嘉欣.md" title="wikilink">鍾嘉欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>紫　薇</strong></p></td>
<td><p>丁辰之妻<br />
囝囝之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳堃.md" title="wikilink">陳　堃</a></p></td>
<td><p>丁　寅</p></td>
<td><p>學生<br />
丁酉、丁辰之弟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳諾弘.md" title="wikilink">吳諾弘</a></p></td>
<td><p>囝　囝</p></td>
<td><p>鲁花之孙<br />
丁辰、紫薇之子<br />
拥有法术</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 神仙

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/元華.md" title="wikilink">元　華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林　水</strong></p></td>
<td><p><strong>托水神仙</strong><br />
丁辰、丁酉、丁寅之契爺<br />
魯花之鬥氣冤家，後為其夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/二郎神.md" title="wikilink">二郎神</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阿義</strong><br />
林水之好友<br />
鲁花之冤家</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>四　哥</strong></p></td>
<td><p>金凤之情人<br />
郑守枼之亲父<br />
20几年前入狱后被释放后再次入狱终身监禁</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 鄭家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>鄭　財</p></td>
<td><p>富商<br />
金鳳之夫<br />
鄭守富之父<br />
鄭守業之養父 为人孤寒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></strong></p></td>
<td><p><strong>金　鳳</strong></p></td>
<td><p>鄭財之妻<br />
鄭守業之母<br />
四哥之情人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/王祖藍.md" title="wikilink">王祖藍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄭守富</strong></p></td>
<td><p>鄭財之長子<br />
林水、丁辰之友<br />
紫薇之契哥</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄭守業</strong></p></td>
<td><p><strong>佐治</strong><br />
二郎神、金鳳之私生子<br />
鄭財之養子<br />
鄭守富之弟<br />
追求紫薇<br />
與丁辰互換靈魂</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊婉儀.md" title="wikilink">楊婉儀</a></strong></p></td>
<td><p><strong>田曼莉</strong></p></td>
<td><p>丁辰前女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾偉權.md" title="wikilink">曾偉權</a></p></td>
<td><p>海　哥</p></td>
<td><p>田曼莉之表哥，後為夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/織女.md" title="wikilink">織　女</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻-{杰}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/玉帝.md" title="wikilink">玉　帝</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/四大天王.md" title="wikilink">四大天王</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>成　哥</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳琪_(香港藝員).md" title="wikilink">陳　琪</a></p></td>
<td><p>阿　麗</p></td>
<td><p>「仙花店」員工<br />
<a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜之女友</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關伊彤.md" title="wikilink">關伊彤</a></p></td>
<td><p>露　露</p></td>
<td><p><strong>Lu Lu</strong><br />
追求丁辰<br />
洋行小伙計</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷震子.md" title="wikilink">雷震子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾安妮.md" title="wikilink">鍾安妮</a></p></td>
<td></td>
<td><p>仙女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周寶霖.md" title="wikilink">周寶霖</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉卓姿.md" title="wikilink">劉卓姿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃淑君.md" title="wikilink">黃淑君</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝珊珊.md" title="wikilink">謝珊珊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳智燊.md" title="wikilink">陳智燊</a></p></td>
<td></td>
<td><p>仙人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張笑千.md" title="wikilink">張笑千</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/江梓瑋.md" title="wikilink">江梓瑋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林栩暘.md" title="wikilink">林栩暘</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td></td>
<td><p>打手</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙敏通.md" title="wikilink">趙敏通</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/許明志.md" title="wikilink">許明志</a></p></td>
<td></td>
<td><p>賭客</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>菜　婆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三　姑</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>郵　差</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/翟兆麟.md" title="wikilink">翟兆麟</a></p></td>
<td></td>
<td><p>情侶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃樂兒.md" title="wikilink">黃樂兒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卓躒.md" title="wikilink">卓　躒</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁珈詠.md" title="wikilink">梁珈詠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張達倫.md" title="wikilink">張達倫</a></p></td>
<td><p>司　機</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊鴻俊.md" title="wikilink">楊鴻俊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/牛郎.md" title="wikilink">牛　郎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>阿　彩</p></td>
<td><p>女工<br />
丁酉之同事</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td></td>
<td><p>阿麗之男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>比賽選手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>司　儀</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎銘諾.md" title="wikilink">黎銘諾</a></p></td>
<td><p>店　主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td></td>
<td><p>街坊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾梓明.md" title="wikilink">曾梓明</a></p></td>
<td><p>門　僮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙樂賢.md" title="wikilink">趙樂賢</a></p></td>
<td><p>經　理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>新　郎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃子恆.md" title="wikilink">黃子衡</a></p></td>
<td><p>註冊處職員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>技　工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>趙管工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高俊文.md" title="wikilink">高俊文</a></p></td>
<td><p>老　師</p></td>
<td><p>丁寅之老師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳-{琼}-</a></p></td>
<td><p>馬　姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>黎　太</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>程　太</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></p></td>
<td><p>張　媽</p></td>
<td><p>田曼莉之乳娘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>教　師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉江_(香港).md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p>金山阿伯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>朱　公</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td><p>朱　婆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>豬肉榮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>豬肉佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>中年神秘男子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>導　演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p>茶餐廳老闆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p>睇相佬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘冠霖.md" title="wikilink">潘嘉雯</a></p></td>
<td><p>飛刀師助手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾禧文.md" title="wikilink">鍾禧文</a></p></td>
<td><p>新　娘</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>方麗詩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯嵐.md" title="wikilink">柯　嵐</a></p></td>
<td><p>伙　計</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>劉　星</p></td>
<td><p>茶樓資深夥計</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td><p>客　人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈可欣.md" title="wikilink">沈可欣</a></p></td>
<td><p>舞　女</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張雪芹.md" title="wikilink">張雪芹</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葉凱茵.md" title="wikilink">葉凱茵</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洋行小伙計</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊英偉.md" title="wikilink">楊英偉</a></p></td>
<td></td>
<td><p>洋行小伙計</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>馬老闆</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林佳杰.md" title="wikilink">林佳杰</a></p></td>
<td><p>楊豪羽</p></td>
<td><p>楊江懿惠丈夫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/譚雲.md" title="wikilink">譚　雲</a></p></td>
<td><p>楊江懿惠</p></td>
<td><p>楊豪羽妻子</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注釋

## 外部連結

  - [《我外母唔係人》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222154624/http://gotv.tvb.com/programme/102357/149027/)

## 電視節目的變遷

[Category:2012年無綫電視劇集](../Category/2012年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視懷舊背景劇集](../Category/無綫電視懷舊背景劇集.md "wikilink")
[Category:中國神話題材電視劇](../Category/中國神話題材電視劇.md "wikilink")
[Category:仙女及妖精題材電視劇](../Category/仙女及妖精題材電視劇.md "wikilink")

1.
2.